\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}[1995/12/01]
\ProvidesPackage{paquets}
\RequirePackage{iftex}
\RequireLuaTeX
\RequirePackage{shellesc}


\RequirePackage{silence}
\WarningsOff[hyperref]
\RequirePackage{xcolor}%
\RequirePackage{colortbl}
\RequirePackage{graphicx}%
\RequirePackage{fontspec}
\RequirePackage{babel}
\RequirePackage{pdfpages}
\RequirePackage{textcomp}
\RequirePackage{latexsym}
\RequirePackage{amsmath}
\RequirePackage{amssymb}
\RequirePackage[inter-unit-product = \ensuremath{{}\cdot{}}, binary-units]{siunitx}
\RequirePackage{mathtools}
\RequirePackage{xspace}
\RequirePackage{mdwlist}
\RequirePackage{xparse}

\defaultfontfeatures{Ligatures=TeX}
\setmainfont[SlantedFont=Gentium Basic, SlantedFeatures={FakeSlant},BoldSlantedFeatures={FakeSlant},SmallCapsFont=Gentium Plus, SmallCapsFeatures={Letters=SmallCaps}]{Gentium Basic}
\setmonofont[FakeStretch=.7,BoldFont=Source Code Pro Semibold]{Source Code Pro}
\RequirePackage[math-style=ISO, bold-style=ISO]{unicode-math}
%% bug recent dans unicode-math https://tex.stackexchange.com/a/475802/103608
\ExplSyntaxOn
\cs_set:Nn \__um_fontdimen_to_percent:nN
  {
    \fp_eval:n { \dim_to_decimal_in_sp:n {  \fontdimen #1 #2 } / 100 }
  }
\ExplSyntaxOff

\setmathfont{texgyrepagella-math.otf}[Scale = MatchLowercase]
\setmathfont{Asana-Math.otf}[range={\varnothing}, Scale = MatchLowercase]
\setmathfont{texgyrepagella-math.otf}[range={\int}, Scale = MatchLowercase] %% https://tex.stackexchange.com/a/386937/103608
\ifluatex
\relax
\else
\Udelcodenum`.=1073741824 %% WTF https://tex.stackexchange.com/a/386937/103608
\fi

%%% utiliser les chiffres et la virgule de la police texte en mode math
%%% adapté de https://tex.stackexchange.com/a/407928/103608
\DeclareSymbolFont{digits}{TU}{\rmdefault}{m}{n}
\DeclareMathSymbol{0}{\mathalpha}{digits}{`0}
\DeclareMathSymbol{1}{\mathalpha}{digits}{`1}
\DeclareMathSymbol{2}{\mathalpha}{digits}{`2}
\DeclareMathSymbol{3}{\mathalpha}{digits}{`3}
\DeclareMathSymbol{4}{\mathalpha}{digits}{`4}
\DeclareMathSymbol{5}{\mathalpha}{digits}{`5}
\DeclareMathSymbol{6}{\mathalpha}{digits}{`6}
\DeclareMathSymbol{7}{\mathalpha}{digits}{`7}
\DeclareMathSymbol{8}{\mathalpha}{digits}{`8}
\DeclareMathSymbol{9}{\mathalpha}{digits}{`9}
\DeclareMathSymbol{,}{\mathpunct}{digits}{`,}
\DeclareMathSymbol{;}{\mathpunct}{digits}{`;}

\AtBeginDocument{\let\setminus\smallsetminus}
\setmathfont[range=scr]{XITS Math}
\setmathfont[range={\mdlgwhtcircle,\mdlgwhtsquare,\mdlgwhtdiamond}, Scale=.85]{STIX Two Math}
\setmathfontface\mathcal{MnSymbol}
\setmathfontface\mathit{texgyrepagella-italic.otf}[Scale = MatchLowercase]
\setmathfontface\mathsf{texgyredejavu-math.otf}[Scale = MatchLowercase]
\def\tmit#1{\text{\fontspec{texgyrepagella-italic.otf}[Scale = MatchLowercase] #1}}
\let\mtit\tmit
\let\textdef\textit

\setsansfont{Latin Modern Sans}
\setmathsf{Latin Modern Sans}


\@ifclassloaded{scrartcl}{
\addtokomafont{disposition}{\rmfamily}
\setkomafont{descriptionlabel}{\bfseries}
}{}


\RequirePackage[babel]{csquotes}
\RequirePackage{microtype}
\RequirePackage[hang, centerlast]{subfigure}


\RequirePackage{epsfig}


\RequirePackage{ysunicode}

\RequirePackage{ystikz}
\RequirePackage{ystheorem}

\RequirePackage[backend=biber, style=alphabetic]{biblatex}
\begin{luacode*}
function dirname(str)
	if str:match(".-/.-") then
		local name = string.gsub(str, "(.*/)(.*)", "%1")
		return name
	else
		return ''
	end
end
tex.print([[\addbibresource{]]..dirname(status["filename"])..[[commun.bib}]])
\end{luacode*}

\RequirePackage{yslistings}



\RequirePackage{mdframed}
\definecolor{shadecolor}{gray}{.9}


\RequirePackage{multicol}
\newenvironment{enumq}{\begin{enumerate}\renewcommand*{\theenumi}{\alph{enumi}}\@ifundefined{thequestion}{\renewcommand*\p@enumi{\thecorrige.}}{\renewcommand*\p@enumi{\thequestion.}}}{\end{enumerate}}
\newenvironment{multiq}[1]{\begin{multicols}{#1}\begin{enumq}}{\end{enumq}\end{multicols}}

\RequirePackage[nolinks]{qrcode}
\def\marginqrcode#1{\marginparsep=2pt\marginparwidth=.9cm\marginpar{\qrcode[height=.9cm,level=L]{#1}}}

\@ifpackageloaded{hyperref}{}{
\RequirePackage{hyperref}
}
\hypersetup{hidelinks, hyperfootnotes=false, hyperindex=false, implicit=false, bookmarks=false, pdfpagelabels=false, breaklinks=true, pdfencoding=unicode}

%%% https://github.com/latex3/latex2e/issues/411#issuecomment-708434918
% catoptions patch (no guarantee that will work):
% must be applied before loading catoptions
%%% https://tex.stackexchange.com/a/26229
\newcommand*\@iflatexlater{\@ifl@t@r\fmtversion}
\@iflatexlater{2020/10/01}{%
\def\FIXcatoptions\endgroup#1\begingroup{#1}
\AddToHook{package/after/catoptions}
  {\gleftaddtocs\document{\FIXcatoptions}}%
}{}
\RequirePackage[os=win]{menukeys}  %% charge catoptions
\renewmenumacro{\keys}{shadowedangularkeys}
\renewmenumacro{\directory}{hyphenatepathswithblackfolder}
\newmenumacro{\directorysymb}[/]{hyphenatepathswithblackfolder}

\RequirePackage{yssymbols}

\RequirePackage{lualatex-math}

\AtEndDocument{\label{lastpage}}

\def\completer{%
\@ifundefined{mode}{\@completer}{%
\mode<article>
\@completer
\mode
<all>}}

\ExplSyntaxOn
\newcommand{\mymod}[2]{\int_mod:nn{#1}{#2}}
\ExplSyntaxOff

\def\@completer{%
\loop
\ifnum\mymod{\value{page}}{4}>0 
\clearpage
\begin{center}
Notes et compléments
\end{center}
\repeat}

\endinput